強推明日大嶼 11年內掏空8000億庫房 關注團體批等同自殺

綠色和平聯同學者今日(15日)就「明日大嶼」填海計劃，發布《明日大嶼對香港財政的影響分析》報告。報告指出，香港公共財政正面臨疫情、人口老化及全球經濟衰退等多重危機，若強推「明日大嶼」，恐於11年內耗盡財政儲備，籲政府撤回計劃，免令香港陷入債台高築的困局。有關注團體更直斥政府硬推明日大嶼並不合理，形同自殺；惟當局仍死撐即使面對嚴峻財政狀況，基於社會長遠好處，仍會按計劃進行重要基建。

綠色和平委託冠域商業及經濟研究中心，研究「明日大嶼」對本港公共財政的影響。報告根據政府2014年發布的《長遠財政計劃工作小組報告》中，所使用的收支推算模型作分析，加上抗疫措施開支，以及「明日大嶼」估計造價的6240億港元，即使以最保守的政府支出作假設，結果都顯示本港庫房將於2031至32財政年度耗盡，到時或需以舉債方式維持公共開支。

報告亦指出，人口老化導致勞動力萎縮，加上社會福利、衞生、教育三大經常開支持續上升，香港公共財政的可持續性正受衝擊。受新冠肺炎疫情影響，今年年度預算赤字已增至逾3000億港元，財政儲備跌至8000多億港元，報告其中一個推算結果顯示，港府的債務水平於2041至42年度可高達14萬億港元。

綠色和平資深項目主任連佩怡表示，香港經濟面對內憂外患、財政不穩的情況，政府若仍一意孤行地推行「明日大嶼」，不但破壞珍貴的海洋生態環境，更會成為壓垮本港經濟的最後一根稻草，加速本地公共財政崩潰至難以挽救的局面。她續指，相比「明日大嶼」，發展棕地更具成本效益，促請政府優先發展棕地。

守護大嶼聯盟召集人謝世傑批評，港府硬推明日大嶼等同「自殺」，直指在財赤高企，加上未來經濟不穩，預計本港儲備只會愈來愈少，意味日後民生改善措施亦會受影響。他又斥港府堅持現階段作研究是完全不合理，認為此時應讓港人喘息，宣布計劃壽終正寢。

財政司司長陳茂波今午於記者會中，被問及本港財政狀況惡化，當局會否重新審視明日大嶼等大型基建項目時表示，明日大嶼項目尚在前期研究階段，開支僅數億港元，相信即使面對嚴峻財政狀況，基於「要撐住經濟」及社會長遠好處，仍會按計劃進行重要基建。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200915/bkn-20200915172353140-0915_00822_001.html

班地盤佬點睇？

吸埋最後尾水

柒婆任務就係要搞到香港寸草不生
等大陸其他城市有機會超越香港 就算超越唔到都要整死呢度

其實而家可能已空曬

分分鐘已經空曬
或者支那已經無錢到要禁住黎搶
CUP完一定係咁加香港人稅

想像下起好咗之後，將來史書就會記載，明日大嶼係由林鄭月娥倡議，然後就見到佢張死人相。

變底特律指日可待

我覺得似會爛尾

回血劍

仲頂到十年咁犀利

====================
大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

推

啲人一時話要攬炒，而家用晒庫房啲錢咪係你地心中嘅真攬炒囉，又有乜嘢問題呢？

而家係比哂啲錢支那喎

殺雞取卵

直接派錢比我地香港市民好過啦！

搞咁多野！

攬炒
好

十一年太慢，建議今年十一月就好郁手，唔係支那無錢R非洲朋友

就等佢自殺，支那咁多鬼城，唔差佢一個

其實係689

八萬五再臨
可能起完第一期就中止

屌 拿拿聲啦 一齊食樹皮

無所謂
同我派錢呀屌你老母